Angular
----------------------------------------------
Q. Angular install command? 
Ans -> npm install -g @angular/CLI

Q. Create a new project command?
Ans -> ng new projectName

Q. Create a new component command?
Ans -> ng g c componentName

Q. Use of routerLink?
Ans -> Use for change component.

Q. Use of routerLinkActive?
Ans -> Use for show active menu.

Q. Use of *ngIf?
Ans -> Use for if-else condition.

Q. Use of *ngFor?
Ans -> Use for loop.

Q. How many types of form?
Ans -> Two types of form. (Templete driven / Reactive form)

Q. What is formGroup?
Ans -> Create a group of form with.

Q. Use of ngClass?
Ans -> Add a dynamic class with true/false condition.

Q. Use of const/let?
Ans -> I can't update value of const but let value will be update without let. (let a=10; a=15; value of a = 15)

Q. What is lazy loading?
Ans -> Use for increase speed of application and module wise work.

jQuery
---------------------------------------------
Q. Name of any 6 type event?
Ans -> click, change, hover, mouseDown, mouseUp, keyUp, keyDown, keyPress, load, ready etc.

Q. How mant types of selectors?
Ans -> class, Id, tags, element, attribute ans all css selectors.

Q. Use of setTimeout?
Ans -> Use to delay in jQuery running.

Q. Use of setItem?
Ans -> Use to set data on localstores or server.

Q. Use of getItem?
Ans -> Use to get data from localstores or server.

Q. Use of closest?
Ans -> Use to target nearest parent tag.

Q. Use of append?
Ans -> Add data in end of content.

Q. Use of prepend?
Ans -> Add data start of content.

Q. Use of clone?
Ans -> Use for make duplicate of code.

Q. Use of prev?
Ans -> Use to select previous.

Q. Use of next?
Ans ->			Use to select next.

Q. Use of slideToggle?
Ans -> Use for show/hide with animation.

Q. Use of toggleClass?
Ans -> Use to add and remove class again and again.

Q. Use of remove?
Ans -> Use for remove data.

Q. Use of empty?
Ans -> Use to remove element/value.

Q. Use of ajax?
Ans -> Update data without reload browser.

CSS
---------------------------------------------
Q. How many types of selectore.
Ans -> class(.), Id(#), tags, element, attribute, etc.

Q. How many types of position.
Ans -> relative, absolute, fixed, static, sticky.

Q. Use of transiction.
Ans -> Use for animation.

Q. How many types of gradient.
Ans -> 2 types of gradient. (linnier, radial)

Q. Diffrent between display block/inline-block?
Ans -> Display block always break line but inline-block does not break line.

Q. Use of display flex.
Ans -> Display flex arrange inside all tags in one line.

Q. Use of first-line?
Ans -> Use for change property of first line.

Pseudo-elements -	after, before, first-line, first-letter
Pseudo Classes -	first-child, last-child, nth-child, nth-of-type

Q. Different between border/outline?
Ans -> Outline create a border out side of border and outline does not support border-radius.

Q. Use of keyframe?
Ans -> Use for change animation effect.

Q. What is box-moduel?
Ans -> Box module is a structure of box which have Margin, Padding, Border, Content.

Html
---------------------------------------------
Q. Use of doctype?
Ans -> Use for indicate to browser about html type.

Q. Use of meta tag?
Ans -> Use for SEO purpos and support media on different viewport.
 
Q. How many types of input?
Ans -> text, date, time, email, tel, radio, checkbox, number, submit etc.

Q. How many types of form method?
Ans -> Get, Post.

Q. Which type of tag pre-tag?
Ans -> Pre tag use for show text pre-formating text with line break and space.

Q. How many types of heading?
Ans -> 6 types od heading h1 to h6.

Q. Use of embed tag?
And -> Use for video.

Q. Use of Video?
Ans -> Use for video.

Q. Use of Audio?
Ans -> Use for audio.